\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\begin{document}

	\title{Pflichtenheft: BlueJ and Processing}
	\author{Jonathan Beller, Jan ???, Lukas Diewald, Markus ?Szarvas?}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\pagebreak

	\section{Zielbestimmung}
	\label{sec:zielbestimmung}
		
		Schüler weiterführender Schulen sollen durch das Produkt in die Lage versetzt werden, mit BlueJ implementierte logische Programmflüsse und Algorithmen besser zu verstehen.

	\subsection{Musskriterien}
	\label{subsec:musskriterien}
		
		\begin{itemize}
		
			\item Einstellung, welche Teile des Programms visualisiert werden sollen
			\item Graphische Visualisierung durch Processing
			\item Musskriterium3

		\end{itemize}

	\subsection{Wunschkriterien}
	\label{subsec:wunschkriterien}

		\begin{itemize}
		
			\item Einstellung, wie viele Programmschritte pro Zeiteinheit visualisiert werden sollen
			\item Wunschkriterium2
			\item Wunschkriterium3

		\end{itemize}

	\subsection{Abgrenzungskriterien}
	\label{subsec:abgrenzungskriterien}

		Nicht gedacht für fortgeschrittene Entwickler; Konzepte, die Visualisierung von Abläufen, die über den zu lehrenden Stoff hinausgehen, ist nicht gefordert.


	\section{Produkteinsatz}
	\label{sec:produkteinsatz}
	
		Das Produkt dient zur Veranschaulichung von Programmflüssen.

	\subsection{Anwendungsbereiche}
	\label{subsec:anwendungsbereiche}

		Einsatz im Informatikunterricht weiterführender Schulen

	\subsection{Zielgruppen}
	\label{subsec:zielgruppen}
	
		Schüler weiterführender Schulen

	\subsection{Betriebsbedingungen}
	\label{subsec:betriebsbedingungen}

		Schulische Umgebung

	\section{Produktumgebung}
	\label{sec:produktumgebung}

		Das Produkt läuft auf einem Schulrechner

	\subsection{Software}
	\label{subsec:software}

		Betriebssystem: Windows XP/7/8/10

	\subsection{Hardware: PC}
	\label{subsec:hardware}

	\section{Funktionale Anforderungen}
	\label{funktAnf}

	\subsection{Visualisierung von Programmabläufen}	
	\label{subsec:visualisierung}	

		\begin{itemize}

			\item /F10/
			\item /F20/
			\item /F30/
			\item /F40/
			\item /F50/

		\end{itemize}
	
	\subsection{Schnittstelle zur Einstellung der zu visualisierenden Programmabläufe}
	\label{subsec:schnittstelle}

		\begin{itemize}

			\item /F60/ Einstellung der visualisierten Programmschritte pro Zeiteinheit
			\item /F70/ Einstellung, welche Programmteile visualisiert werden sollen
			\item /F80/
			\item /F90/
			\item /F100/

		\end{itemize}

	\section{Produktdaten}
	\label{sec:produktdaten}

		Are there any?

	\section{Nichtfunktionale Anforderungen}
	\label{sec:nichtfunktAnf}

		\begin{itemize}

			\item /NF10/ Reaktionszeit des Produkts sollte unter 5 Sekunden liegen
			\item /NF20/ Produkt sollte bis zu 1000 Zeilen visualisieren können
			\item /NF30/ Zuverlässigkeit: Produkt sollte keine Abstürze erleiden und Anfragen, die möglicherweise zu solchen führen könnten, erkennen und zurückweisen
			\item /NF40/ Änderbarkeit: Benutzerschnittstelle ist austauschbar. Das Produkt enthält keine plattformspezifischen Anweisungen.
			\item /NF50/

		\end{itemize}

	\section{Globale Testfälle}
	\label{sec:globTest}

		Folgende Funktionssequenzen sind zu überprüfen:
		
		\begin{itemize}
			
			\item /T10/ "Hallo Welt" Visualisierung
			\item /T20/ Quicksort-Visualisierung mit zufällig mit Zahlen zwischen 1 und 100 gefülltem Array
			\item /T30/ Änderung von zu visualisierendem Programmabschnitt
			\item /T40/ Änderung von visualisierten Programmschritten pro Zeiteinheit
			\item /T50/

		\end{itemize}

	\section{Systemmodelle}
	\label{sec:systemmodelle}

		\begin{itemize}

			\item 8a) Szenarien
			\item 8b) Anwendungsfälle
			\item 8c) Objektmodelle
			\item 8d) Dynamische Modelle
			\item 8e) Benutzerschnittstelle
			
			\begin{itemize}
			
				\item /B10/ Slider zum Einstellen der visualisierten Programmschritte pro Zeiteinheit
				\item /B20/ Fenster, in dem der zu visualisierende Quelltext markiert werden kann
				\item /B30/ Die Bedienungsoberfläche ist auf Mausbedienung auszulegen
				\item /B40/
				\item /B50/

			\end{itemize}

		\end{itemize}
		
		



\end{document}
